【香港獨立論 史觀】陶傑：獨史，讀史，讀屎片

重開中學中國歷史課很好，只是到了二十一世紀，世界不同了，讀歷史，不可以只讀本國一個角度。有如法庭審一宗案件，需聆聽控辯雙方陳詞。

黑澤明的電影「羅生門」早就指出了此一常識：一方面的敘述版本靠不住，要聆聽另一邊的故事（The other side of the story），何況地球一體化，各國之間交往越來越密切。特別是自從有了航海，交通史就介入了人類的歷史，馬可勃羅來蒙古帝國，利瑪竇來大明國，沒有一國的歷史，可以獨立存在。

何況歷史事件，有偶然發生的，也有因果相扣而必然發生。歷史學家分為這兩批。研究第一次世界大戰的起因，到底是本來歐洲各國，相安無事，因其中一個激進的無政府主義學生刺殺了奧匈帝國而偶然爆發，還是在十九世紀末、二十世紀初，機械工業發展到高峰，尼采否定了上帝，帝國主義掠奪空前，而極左的無政府主義又在年輕人之間流行，此一浩劫之爆發，不取決於在薩拉熱窩偶然的一顆子彈，而是因果早遲之必然。

西方有大量的檔案，包括傳教士和旅行家的目擊口述，論證中國近代史的羅生門。鴉片戰爭和火燒圓明園，皆清國違抗國際契約法則蠻動手在先之自取其辱，拳匪之亂，八國聯軍來鎮壓恐怖份子兼保護僑民。打贏了清國之後有沒有乘機多要了好處？或許有，這就是聽陳詞須控辯雙方都要的理由。

連劍橋大學的英國歷史和英國文學，也加入了非洲第三世界的被殖民歷史和非洲人印度人的文學作品。二十一世紀，不要獨立的歷史教育，要聽多元多角度的歷史述事。也就是說，不要一方嘮嘮叨叨灌輸單一說法的宣傳式「獨史」，我反對「獨史」的右翼霸權法西斯，我絕對贊成要大愛包容、版本多國、角度多元三百六十度天幕視點的真相式「讀史」。

這樣一來，就好玩了。你會發現，不但你自己，連你爸爸媽媽，你的祖父祖母，原來都全部上了當，被許多許多許多謊言矇騙，全部做了「獨史」的思想奴隸。不要只盯着天安門，心中有一座羅生門，勿信毛澤，寧取黑澤，香港下一代取法其中，最多只可學火爆的杜文澤。讀史必先反獨，才不會淪為廣東人說的「讀屎片」。

由鴉片戰爭開始，大部份畀人打都係清政府/民國自己on9違法合約，極之野蠻！！

但就係咁扮受害人！！！！

一句到尾：

根本支那呢幾百年既輸仗全部(係全部！！)都係先撩者賤，尤其日侵！！！

先撩者賤+不斷反口
無限loop

19

明明係常識黎
依家搞到要特登寫出黎好似唱反調咁

19寫多d
係亂世當中講多d咩係普世價值咩係常識

才子一針見算lme

啱係啱 但係好多人都選擇性相信某一方
睇多幾樣唔分析都冇用

我幾乎肯定, 19才子有睇《香港獨立論》

成吉思汗都被人當中國史一部份，就知教科書既中史觀幾咁討厭；

鐵木真：中你老母，我烏桓人後裔黎架

南蒙古代欽：

成吉思汗不是中華民族 篡改蒙古歷史「以做中國人為驕傲」

中共佔領統治南蒙古之後，從1948年開始，通過所謂的土改運動，把我們的土地、草場、牧場進行國有化，把我們的民族經濟精英按照蒙古人的3%的比例化成地主、牧主的名義來進行屠殺、改造，並強行沒收他們的私有財產。

大家也許都聽到或學到，所有被共產主義政權的地方，都產生過被屠殺的歷史，尤其我們蒙古人是在中共政權、即漢人的統治之下被屠殺的。既然不是共產主義的國民黨逃到曾經很美麗的臺灣島之後，對臺灣人進行屠殺造成過《228慘案》的歷史，何況共產主義加上漢人的統治之下的蒙古人，那就無法用語言來傾訴的。

從那一天開始，我們蒙古人失去了經濟基礎，從那個時期開始，中共統治者對蒙古人進行野蠻的、殘酷的殖民統治。他們掠奪我們廣袤的土地、掠奪豐厚的地下資源，破壞我們賴以生存的草原、破壞我們的美山美水。

目前南蒙古的地下地上水質已經系統性地被嚴重污染，使蒙古人已經無法生存的邊緣。每當春季開始刮起沙塵暴，秋季開始霧霾天氣，已經變成《陸海空》立體型污染，受到影響的不僅僅是蒙古人，現在整個東亞地區都受到其影響。

經濟掠奪、教育愚民、消滅文化 洗腦香港、台灣是中華民族

中國人和共產主義對於人的摧殘，並不僅僅是物理性的掠奪土地、肉體上的折磨，而且讓我們蒙古人更沉痛的是他們摧毀了成吉思汗子孫的靈魂、摧毀了蒙古人的民族意志和民族精神。他們掠奪土地的同時，改變我們的教科書、破壞蒙古人的宗教信仰。他們用階級鬥爭理論和共產主義無神論思想，否定我們的宗教，屠殺了大量的喇嘛、毀壞了多數的寺廟、焚燒佛經佛像。

從土地改革開始一直到文革結束後的1981年，尤其文革時期，他們屠殺了我們的政治精英、知識階層和宗教階層。他們今天僅僅承認被他們屠殺的是27000餘人，其實，實際數字往往超過官方統計的數字，甚至幾倍、幾十倍多。到目前，還用《紅頭文件》來禁止研究文革歷史。

對我們進行的教科書，都是中國統一出版的漢人學校的教科書翻譯過來的，讓蒙古人忘記蒙古民族的悠久歷史，篡改蒙古人的輝煌的歷史、改寫成中國歷史來給我們的兄弟姐妹灌輸，他們的目的是讓蒙古人做中國人為驕傲。

20年以前他們創造了所謂中華民族，說56個民族都是中華大家庭的一份子來進行洗腦，把蒙古人、圖博人、維吾爾人都宣傳成中華民族來宣傳，當前正在準備企圖把香港人、臺灣人說成中華民族來海外宣傳。

共狗：至衰係有左美帝既Google！！！！

香港獨立論

似乎影響到讀書嗰班人

推推